查實個 [玩] 字點都易打過 [挽] 字啦

唔->吾／5
呀->牙
黎->尼

班5p方便又好唔識打又好，都唔係玩字打做挽下話，仲加複雜，5p字究竟係邊個仆街諗出黎

平時用開速成
2個口打個唔字真係好方便
不過牙字會睇情況用
例如我會打"你仲唔訓教牙？"
而唔會打"你仲唔訓教呀？"
但就從來無打過挽字，無乜幾何會用到

5p仔都唔識打速成倉頡，佢地用筆劃

佢地用手寫㗎

牙你老母咩
仲夠膽講出黎

讀一次嘅話
兩句好似有語氣上嘅分別？
牙低音啲 呀高音啲

係呀我係讀音撚

你係5p撚

On9重想拎人認同

你有冇咁撚無恥呀

重你老母5p狗

咁如果係 啦 同 拿 呢？

但其實玩讀到挽嘅音?.?

我都係咁，牙同呀讀音上跟本唔同用法。
唔知你真膠定假膠，不過唔好成日見人用牙就話人5p啦

其實我都唔明點解當「牙」先係正確讀音嗰陣都要用「呀」咁笨柒

唔得牙?
同
唔得呀!
根本係兩回事

o岩呀!

有冇讀書?

照打"呀"加個問號咪得囉

邊撚個無讀過書呀柒頭皮我係你就捐返入你老母個臭閪喇

其實"呀"正音為"鴉",連阿嘅發音都唔係

不過估計係用作結尾或語氣助詞會習慣加口字部？

咁兩個字既讀音夠唔係waan2
但係意思上就有分別
例如你問人 係咪玩嘢啊/你玩緊乜
你用個挽字意思上就已經唔同啦

你讀完小一未呀 返5p啦 牙你老母

縮左入你老母個臭閪度?唔出聲既

表情撚返5p啦

係咪低撚能㗎，成班小學都無讀過

玩 做名詞 時就讀'換', 玩具，遊玩
玩 做動詞 就讀 '挽' , 玩遊戲

on9 同字讀音唔同，睇上文下理咪睇得出囉，洗鬼打讀音咩

唔通「中間」同「中獎」個中字讀音唔同，咁就要打成 「鐘間」或者「縱獎」咩

d中學雞成日話中文係死亡之卷，有無諗過其實係自己d中文水平低到仆街

講真真係好, 收晒上面班文盲既皮
「唔得牙?
唔得呀!」
標點都唔一樣都可以拎黎比較,
捐返入你老母個西度啦好嘛

( Show Blocked User - 可遠觀而不可褻玩 )

其實唔係讀 挽
玩係waan2
挽係waan5
係有分別

dse係考中文常識嘅就唔會死咁多人啦
不過會死一大班5p

俾畀被比

( Show Blocked User - 鳩UP大笨象 )
大量文盲mk進駐連登打5p字仲自覺冇問題

一隻字唔只得一個音，我都知有分別，所以咪比你用標點黎表達個分別囉

巴打你係少數耳仔無問題嘅人
根本聲調就唔同，但係上面成堆人話係一樣音

終於進化到屌5P字會比人屌番轉頭

仲要聲大大仲要話係一樣
屌人未讀過小學

笑到我痴線 果然無知係最幸福最有自信

點分

畀：給予，例：我畀啲野你
俾：准許、容許，例：唔好俾佢走
比：比較，例：我比你高
被：被動式，例：我被人打，佢老母被狗屌

系

你打個系字出黎一陣又俾人炮轟

咁多個5p字入面個挽字真係最撚扯火

d 5p字根本係講廣東省班人用開既
根本就唔係咩5p字

(香港語言學學會) 粵音 漢字
ngaa4 牙, 吾, 琊, 岈, 伢, 枒, 蚜, 衙, 芽, 玡

(香港語言學學會) 粵音 漢字
aa4 啊

呀
aa1 同音字 孲, 錏, 鴉
haa1 同音字 颬, 蝦, 岈

「中」字係真係有兩個讀音,
但請上面班dse中文好勁既巴打提供一下source證明呀字可以讀做「牙」

吾系甘牙

我而家係話玩讀唔撚到挽(我地平時講嗰個音)你而家串柒柒咁話讀到喎你唔撚識聲調就查啦傻閪，你睇下waan5係咪平時讀法？
link都比撚埋你個弱智狗呀。我而家無撚問你意思上係點，我係問鳩緊你讀音姐on9仔我自己不嬲用玩，本身打算理性討論下點知你個傻鳩係要沖出黎柒

邊一句有咁既意思 我問你有冇讀書係想知你點解咁都問得出咋

On9 自己5p講到自己好撚有道理咁
咩世界

1. 你柒少陣先啦表情撚"?.?"
2. 宜家不嬲討論個點係班5p將個玩打左做挽，講緊兩個字既意思有分別
邊撚唔知個讀音唔同呀？有咩討論價值呢？

其實一句講哂，個「挽」同「牙」字根本無「玩」同「呀」嘅意思。
讀音係會隨着時間，唔同人講而有啲改變。
好似英文，, knife, knight, knee咁，個k原本都會發埋音。經過好多年，啲人無視咗個k音。但knife嘅串法都唔會變咗做nife。

所以玩字雖然標準發音同我地平時用開唔同，但係都無可能另一個字去代替佢。因為咁做就會失去咗文字本身嘅意思。

順手講埋個草字
出面幾百萬個post講草錢草錢都無人屌真係睇到眼火爆
就算出唔到個音起碼個儲字都啱意思，草字又唔啱音又無意思

我敢講覺得挽同草啱音嗰啲一定係大陸仔廣東話都未講得正

牙同呀，都係2個速成碼既第一頁，一竹1，同口竹5

仲有果啲，搵你變左穩你，係乜撚事先會打成咁

香港教育都有錯
無重視過粵語
做唔到我手寫我口

啊？

啊

禾吊9梨牙

有時啲人打埋啲好好挽，系牙我心諗你噏乜鳩呀
中學課程真係要教下啲學生寫字，唔係只會越嚟越多5p撚，佢哋有時仲會屌返人轉頭

啊、哦、喎、呀、嗎

口字邊係有感嘆嘅意思

你仲未沖涼呀？

呢句嘅意思就係：唔係呀嘛，你居然仲未沖涼？

用個呀字係好撚正常

嘩，冇理個post兩日原來都討論得咁火

玩讀唔到挽呢個問題我都明，就算音相近但換個字冇左意思成句野真係好難睇。

但我想請教大家，究竟玩家係讀玩家定挽家？我一直讀玩，但成日聽到其他人讀挽家覺得好怪，我都係照讀玩家。

你係咪玩野呀？聽到都笑撚左啦 正常都係你係咪挽野呀 ？ lm睇人繼續撐係讀前者 不過唔好比我知 我一定會笑柒你 因為你唔識廣東話

咪有巴打解釋咗囉 追post啦

廣東話文白異讀識唔識呀文盲

牙你老母

個玩字點讀都讀唔到挽嘅音
玩字有兩個音 換 同 環
後者可以變調讀做 waan2
玩家讀邊個音真係好睇你鍾意邊樣
而挽字係waan5
雖然2/5聲係有啲難分

吾系甘牙. jpg

咁姐係就算劇集[幕後玩家]都係食個廣東話音。姐係基本上就算公眾上玩字個音都被公認左咁濟

喂喂
依家叫你讀出黎呀?
打字就打返啱個字啦
挽你老母咩傻閪
個字嘅意思都唔撚同